請教 估價問題

尋日睇樓 覺得麗城二期一座G室572實呎個座向幾好 幾啱心水
但一上網查銀行估價 查過3-4間都發覺估值偏低
起初以為佢係樓上樓下 或者同層有兇宅而有影響

查多少少發現高/中/低層二期一座G室 幾間銀行全部都估低價（對比同層同實呎單位）
請問有無師兄知原因？

估值偏低？參考最近其他成交？

我意思，咁實際G室之前既成交係點？係咪都係你所謂既低水先？

估價冇意思， 睇同類成交價

例如2期572實呎最近成交700-750萬（不同座數不同樓層）
幾間銀行都估到足或只相差10-20萬
但相同銀行對G室估價係講緊650萬 差成100萬
仲要唔係一間單位係咁
所以我想睇下有無師兄知道中間既原因🙏🏻

Sor 有d 1999

謝謝
係中原睇左180日成交 發覺G全部都係平d 既
銀行估價係用最近同座向單位G 去估值？
但係其他座向同實呎係成交緊貴100萬
銀行會無視呢個因數？

樓望樓個景係幾靜

其實G 室 廳房都望到海
所以就好想知點解估價估唔到

點解你唔問你aa而要走上來問
你比幾萬蚊佣佢架大佬

我聽日都會問aa
不過我驚aa 尻up hea 我
我想搞清楚先部署還價
想同步請教下呢度咁多有經驗師兄會唔會有其他資料🙏🏻

估價同成交價低緊係有原因

依單影響?

我都搵過 見到2期1座既應該得呢單
不過呢單係係地下間鋪位出事
照計唔會引起全座G單位估價？

下 估價好重要 直接影響到銀行借幾多錢俾你

試下搵多幾個依D資料庫
有D資料庫未必咁齊

唔知你搵邊間aa
但aa自己都有個資料庫
齊唔齊資料就唔知

AA 就話無
我上網查兇宅又唔見有對應的資料

P牌仔

買樓遇呢類問題 一律建議唔買

同意上面巴打話估價同成交價低緊係有原因
幾間銀行全部都估低價 應該係銀行間都同意某一件事有影響
有個別銀行評估嗰件事影響較大 所以估價特別低
咁如果你真係好鍾意呢個單位而且又非買不可嘅話咪搵估足嘅銀行囉

如果估價等如成交價
咁D 業主 唔洗標價啦 直接跟銀行個估價咪得

又話姐叫個aa幫你同業主壓價

呢期估價 二手市場都係比成交低
佢6月18調整左次
普遍跌10-20萬

（馬後炮）
原因一
銀行對未來前景不樂觀
收緊晒批款 你去借8成 只比到你75-77%

原因二
一手市場交投多 二手市場因此被忽略左

原因三
二手市場呢排成交量少
租務/二手樓估低都會下調

原因四
國安法條文細節一直未出
運動一直都未完

好簡單 只要呢期新樓出到77 88
市場焦點又會去返二手市場
到時估價自然高返
因為今次跌既最主要原因係二手市場交投少左好多

其實你簽左銀行就會估返足比你
除非你差好遠

唔同座數同層同方位同尺>同座數同層唔同方位同尺

同外圍因素無關 估價係咁嫁啦 不過銀行一般有正負% 一般成交價唔差得估價遠都會批

樓主想開幾多 2期G室 高層600尾 低層600頭
比盡710萬高層 銀行都輕易比你按到

呢期係成個二手跌
成個交投少左
岩岩18號調整

巴打你最好就打去銀行按揭估價部問啦
網上估價普遍係低啲

調低幾多%左右？
我公司跟中原指數估價見佢17x~180無點變動

以我個間為例
買前估值6.6m 6.53m成交（未簽正約）
依家估值6.47m
調低約2%

然後我查返成同一物業 都係調低左約2%
然後我再查我之前睇既其他2手樓估價 都係不約而同調低
因為我係睇元屯天
你可以駁我 呢個唔係全港2手樓都調低
但至少係元屯天個幾區都低左約2%

至於中原指數 你都知其實無咩變動

想買二手樓個班
趁呢到估價低左 可以壓人價少少
但係唔好諗住壓太多
跟返個估價低5-10萬
個市場依排focus係新樓
新樓出到7788 又會升返
到時唔好又賴 早知早幾月買左先啦 慳返20-30萬

至於估價低左
就拿拿林去問下銀行
因為未調低前 佢已經話借唔足
例如借9成 佢只能做87%
咁你又要補多3% 自己比

打算咁做
除咗價錢 都想搞清楚係唔係真係有問題先買

多謝巴打回覆🙏🏻
我都有睇過G室過往成交 都諗住試傾710萬
呢口價中銀暫時都估到

真係埋枱傾會打去問
謝謝建議👍🏻

問定先唔怕 因為都係口頭覆你
起碼知銀行未有臨約估到幾多
你知同叫價相差幾多先

經驗嚟講 有臨約可以再估高少少
你預5%左右

做乜講埋個單位出黎

估價=嘥氣 差少少銀行會比埋你

上手成交係參考你借到幾多係睇銀行估價。除非你首期本身預多好多

之前睇過post
麗城2期係有d野 令佢平過1期
大約係點我都唔記得 但係連登講既

無錯。基本上有10% 出入銀行都做到按揭比你。

你個咩網黎 好似幾齊咁

感覺唔關個單位事
用中銀睇唔見F室同G室有分別喎
但用匯豐/恆生睇,1,2座就G室估價特別低,3座就F室估價特別低

我都覺銀行最近估價係全部都低咗差唔多一成

我打左去恆生估價
佢覆返估價660萬 多apps 報價2萬😅

Anyway , 已經有客748萬簽左
好快手

銀行內部有自己估價，10% 差距絕對無問題。有臨約，穩定職業銀行基本上都實批比你。
個客仲要快手748接，樓主原本想問幾多先買？？

心目中諗住700-720萬傾 😂
無實力又唔夠人快 無計
等下間盤心水既盤

廳房景開揚光猛
向東南
廳房都望到海景
（其他同呎數大多數係樓景）

舊樓如麗城估價一向作參考
因舊樓一向估值偏低

海景樓就算偏離估價你都咬佢唔入
我放18000呎你吹咩咁樣
只不過有一定供應量周邊
呢個價我大把優質盤揀咁樣
自然無人夠膽敢做罷了